[參戰] Google 「Future of Gaming」發佈會 | 3月20號 1AM

Join us March 19, 2019 10AM PDT live at as we unveil Google’s vision for the future of gaming.

預告片

直播link

Google幾個月前同Ubisoft合作測試透過 Chrome 串流遊玩 Assassin's Creed Odyssey
表現尚可接受

根據較早前傳聞, Google嘅遊戲業大計包括

1) 串流平台 (透過瀏覽器..?)
2) 硬件
3) 邀請各路遊戲製作人為Google開發遊戲 (或會挖角/收購?)

個Stream睇落ok

Jade Raymond joins Google as a vice president, boosting its gaming cred

Wiki:
Jade Raymond is a Canadian video game producer and executive, and the founder of Ubisoft Toronto and Motive Studios(EA).

係咪以後唔洗砌機

你想玩好畫面+穩定都要砌既

All signs point to a Google game console announcement at GDC

Google Hardware division VP提人留意個發佈會

YouTube description 條link () redirect人去 Google Store

有都係us only我估
同類nvidia同sony好似都有做緊
不過google infra勁好多

幾時香港有就真

Google

We're excited to welcome @idSoftware, makers of DOOM, to our #GoogleGDC19 Developer Day session!

Google

We're stoked to share that @Ubisoft will be part of our #GoogleGDC19 Developer Day sessions.

Google會唔會順手幫ubi執執佢果堆薯仔server

錯post sorry

開POST未

一陣先得閒執料
好耐無更新

Bandai Namco US

Thank you for inviting us @Google! We're excited to work with you in 2019 to make video games more fun for everyone!

Book 左成層hall做展覽

G Station
G Spot
Streamcast
..?

gStation
gSpot
Streambox
Streamcast
..?

Jason Schreier [資深遊戲業界記者]

Some Google thoughts as I fly to GDC:

1) Google has been funding games - maybe we'll see some tomorrow?

2) I think anyone buying the rumors of a high-end console might be disappointed. I expect the hardware to center on streaming. Maybe a dongle, or maybe..... just a controller

Did you guys notice the emphasis on "just a controller" there or was I too subtle?

出個手制玩手機驚

Kotaku: Here's What We're Hearing About Google's Plans For Gaming

The rumors we’re hearing suggest that this streaming platform will be Google’s focus tomorrow, and that Google wants it to be playable on any hardware: PCs, Macs, phones, TVs, and so on. Buzz we’ve heard is that you’ll be able to play on a computer or Chromecast using a regular Xbox controller, and that Google will also unveil its own controller that has some sort of streaming capabilities. (We’re not sure how the controller will work, but it may allow you to use Google’s streaming platform on a television even if you don’t have any other hardware hooked up.)

特點1: One scenario that’s been described to us by three different people (each of whom either heard about it secondhand or directly from Google), for example, might look something like this: You’re watching your favorite Twitch streamer play a game and you think it looks cool, so you buy it, and then, if the developers of the game have toggled this feature, you can download a save file that starts you off right where your streamer was playing. Or maybe it’s a multiplayer game, and you can buy the game and immediately jump into a match with the streamer, if the developers allow it and the streamer is down.

特點2: a feature that can tell where you are in a game and automatically load up the correct spot in a YouTube walkthrough if you want help.

We also know that Google has been funding its own video game.

We’ve also heard that Google has spent the past couple of years meeting with big publishers and developers across the world, and it’s safe to expect some of those to show up tomorrow.

lm

遊戲界大混戰

就快

Dreamcast - Failure
Power Glove - Failure
Atari ET - Failure
Google ___ (coming soon) - ?

倒數一小時

直播link

一小時後？

以後有個手制就可以係chrome打機

手掣可能都係optional

記者場已入

Lm

首發遊戲list：
1.Skyrim
2.

RDR2?

MK11?

?

倒數15分鐘

直播link

砌平機玩舊作，Cloud玩新作，幾正咁

Red dead？

開波

咁少人

嚟了

飛機時間

玩到GTA V話你叻

等懶人包算

飛機time

滅絕外掛計劃

支那完全空了了

4年得110b

劉明

好悶

google班友做親演講都係悶

睇下有無驚喜先

Stadia

stadia

頭先出咗隻手制???

Google Stadia

會唔會步google glass後塵？

有無獨佔game 先

後面個mon幾靚

個名幾好聽

我都覺

好似元氣隻熊

D-pad

睇佢逼唔逼到ms apple出手姐,
google野 有gen 2算唔錯

估到啦同YOUTUBE連動

Ubisoft

Google GG

首先買佢部主機一定送一年會員，唔知定價幾多，如果夠平夠多game應該有睇頭

Apple明明有Apple TV可以利用點知又唔做 個OS廢到Fortnite都話整唔到落去

個制唔買,
用PS4,switch 手制玩唔玩得先

intense
AAA
triple a

有ubisoft正路
project stream都係用assassin's creed嚟試

搵間server最差既黎玩串流

還看 3月25日

chrome support 手掣

唔洗download patch update呢樣係幾吸引

真係做到咁就正

咁犀利

如果部swithc行到chrome就正

app store cap課金水仲發發啦

google解決到latency問response time問題？

最重要係有咩game

Just dance！

但係靠streaming點都會有少少起格架喎

係咪痴撚線㗎打機打到上cloud
delay到on9點解決呀DLLM

minecraft

「最廢嘅PC都一樣行到60fps」

netvigator 8M 可以點玩？

.

大時大節多人打,lag機就GG

Minecraft microsoft㗎

香港正苦俾google起server未？
未就rip

我自己屋企pc插線玩ps4都起到七彩

玩144P 60fps

Resident Evil 4

個手掣

又要C字手

c字手掣

remote play順極都會有少少濛 唔似真係打緊機咁 睇片咁

完全靠晒cloud server做運算
求其搵部device播到1080p youtube就玩到

手掣直連wifi

steam controller呢

屋企已經有三個手掣

姐係pro con又得ps4又得？
咁咪唔洗買佢果個

google好明顯避開網速問題

不斷sell廢機都玩到3A

咁仲洗唔洗買碟

網速點勁都會起少少格掛 點都冇native行咁清

人人光纖入屋

無線hdmi都有lag啦,更何況上埋網

廢網玩360p

睇來係玩單機game 專用

呢套指令真係影響好多人

用無限4G

Switch個pro controller

Switch都有12個

好想知google既server有幾勁
n條友玩3A game都唔驚chur死部機

仲要4k hdr?

我都係咁話
唔係實時運算好似爭梗d 野

support 4K, 60fps, HDR

吹到8K

8K 吹咁撚大

8k, 120fps support planned

留明睇google server起火

仲冇得開外掛

死server即收皮

吹水唔洗本

仲要錄埋去youtube 痴撚線 收幾錢先得

google有冇係港鐵試過先

唔係屋企部電腦起火，我理撚得佢丫

條友稿都唔背下

microsoft next gen有個solution係local運算+stream

不過Stadia好似純stream? 睇下佢會唔會講多少少

5G都唔知得唔得

就會好似睇波睇片較auto咁

畫質不停跳黎跳去

不過睇落幾正唔知點收費

Google glasses都係吹到咁

咁對比起廢機 佢呢個畫面一定靚好多嘅

黃金末日

有D game 玩glitch 玩到hand 機

吹到

ping高先致命，今日就算有1000m都好唔過當年20m

公然挑機

同佢而家呢個計劃比較下，
google glasses 反而可行好多

北韓都有份

吹到咁仲有人買PC?

Cry engine重見天日

幾時先到香港

以後可以將砌機既錢用黎整好個 internet connection

重點係delay呀，呢樣根本性問題就算屋企駁lan線都會有少少
仲有一出internet就好唔穩定，根本無得tune，有黑客ddos attack緊死硬lag硬
唯一好處係一定無外掛

網上行 hkbn fat fat

有隻獨佔先

有無獨佔先

Doom 2幾時出

買個新keyboard mouse mon會快左

SE隻復仇者

呀……當我第一次知道要用GoogleStadia的時候，其實我是拒絕的！因為我覺得……呀……你不能叫我用、馬上用，第一，我要試一下，我又不想說
觀眾出來一定罵我，根本沒有這種流暢度！這證明上面那個是假的……我說先要給我試一下……

嘩屌 講到真係買個mon就搞掂

人地用另一部電腦ddos對方個connection算唔算外掛

Doom Eternal for Google Stadia
4K, 60fps, HDR

但係delay嗰度點搞呢

俾多啲現場gameplay嚟睇吓啦

起碼無啲痴撚線地圖炮

要對google有信心

一陣就掟隻格game出來塞住你地把口

但佢岩岩講話Stadia有GPU

好心個提詞器就放下面啦望見都辛苦

無睇最頭 其實佢係出成部機定點

全靠stream 必死
等ms 個雲加速算

喂老老豆豆佢而家呢個直播都起格啦1080P

講緊拎來串流俾人用啲機

應該

乜platform都用得

但有自家手掣可用可唔用

crossplatform

收月費定買game先 如果長做到落去玩得過

9up: Without PS4

Microsoft vs Google

好明顯用家問題啦，關google撚事咩

三個月後燒server

冇開auto就咁1080起格喎

隻game過10年8年會唔會熄server

其實google係咪想主攻回合制遊戲？

Ps2 game咁

Sony：唔allow

吹咁大?

Fifa一換代就del舊代

720我都夠

唔想洗錢買機

其實我仲係唔明佢原理，手制經isp 就可以玩，
但你都要電腦運算先可以有video output 去mon 度架

好大挑戰
地球上有能力起咁多server ,真係得google 吧

唔知會唔會上免費game fornite之類 肯定爆

等睇聽晚digital foundry點講啦

姐係點都要有張卡解到4K HDR

參考M$條片

Project xCloud: Gaming with you at the center

DF留言先好睇

Apex應該秒爆 利申冇玩

比錢買幾間studio 出game 先講

聽死人d口音

點解咁講

條女個口音

d口音

潮州人??

D game 畫質直線下滑

佢都有pad / 電話去運算，咁mon呢？

我賭佢跟M$ gamepass行 Netflix月費制

做乜鳩

好撚勁

我估佢原理係所有計算都係晒google server
所以平時啲Game要勁CPU同Display card既限制就無左
係google server計好晒佢send返個graphic output比玩家就得
好似你睇緊一隻youtube 1080p既互動遊戲咁
分別係你用keyboard, mouse, 手制既所有action都要傳返比佢server令佢計到下一秒send比你既畫面
所以個樽頸應該係你禁左既制傳比google server個network speed

oh

佢頭先好似話TV駁左chromecast

乜鬼野轉art style

唔交$ 一年內就del save就好睇

一句都聽唔明

Google做開Cloud
應該冇問題既
Cloud全部都係vm
有好多彈性
多人流咪加大vm個spec
小人熄到個vm用一個core都得

應該係咁
第時單機game都要靚router高網速

DF啲留言大戰仲好睇過連登

屌你啲game一個比一個戇鳩嘅

2d game

最後砌機啲錢其實都係用咗係Network嗰度

明顯係FOR DEVELOPER SIDE
佢呢家直頭係想用自己個平台黎整GAME

最後逼所有人用google service
Bigbrother過bigbrother

Switch re7一早試過啦

4K HDR 60FPS 2D game

不如google 出 game engine 算啦

proof-of-concept demo來姐

喺香港試咗起晒格

咁真係反轉哂用傳統硬件GAMING

即時share save data

我大廈得netvigator 8M (仲要三舊水月費），
我唔知可以點砌高個網速

家機全炒 大家可以番屋企了

你d cpu 顯示卡 ram個d咪係晒google到

開始悶

篤爆左隻game偷工又唔忿氣

講一堆gamer 無興趣的事

佢啱啱講睇完trailer就玩 即刻netflix咁 唔洗買game

google: 多謝你的gaming data分享

硬件幾勁冇GAME都係假
最尾都係要睇獨佔

gamer剩係想知幾多ping

0

其實係twitch play

Creator section

睇YouTube 果陣吹牛果班唔敢吹了，一吹就落場

MATPAT 好耐冇睇了

有名你叫GDC

你想多人玩 是但擺隻食雞落去free俾人玩就得啦

我幾個月前玩過Project Stream Demo Odyssey
表現真係唔錯 好少lag
但唔知做咩上陣場既除左doom 都係d 細game

住係香港覺得高速上網理所當然
但係就算日本都好多落後地方 可以唔洗上網仲玩到既遊戲機仲大把市場

始終係GDC keynote
target係developer

其實PS4 remote play都係差唔多原理
只不過ps4部機係你自己
依加變左用網路同google借部ps4

應該仲有大作壓軸

MAT PAT

最起碼佢一定冇老任堆game

SONY 同老任仲有堆大IP獨佔, M$ xbox 部門瀨屎未

Pokemon Go 60fps for low end smartphone

M$少獨佔咩？

mario kart mobile

可能老任同google合作幫部switch起死回生呢

老任又羸

detect到你男人玩女角/偷望npc裙底/玩H game
係咁show啲色情廣告比你

仲有可以係玩緊fifa果陣 球場啲廣告show啲真既google廣告比你

嘩咁都比你諗到

睇攻略？

sony 老任嗰啲應該唔會理你

一去歐洲 日本美國鄉下100M都冇
Google/Stadia班人係咪以為個個有矽谷網速？

又做埋MICROSOFT D蠢野
打機就打機又要加咁多野

PS自己有個PS now

其實cloud gaming依家switch都有㗎啦,點解有啲人好似好驚奇完全無聽過咁咁

直接餵比你

打電話問攻略

D 人拍手好hea

試過啦 server唔近香港起格

聽日出呀笨

可以即刻係google ads 到比人玩到個demo
d developer已經出哂水啦

佢而家係連機都唔駛既 cloud game

係家係由真係有cloud底嘅公司帶頭(Google/M$)
之前都係hea做

成場發佈會都係刺客自己一個咁濟

有獨佔

黎料

明明咁有趣o既嘢, 班友present到好似教書咁, 悶撚到

GOOGLE STUDIO

一廠獨佔game

睇下咩料

Remoto play PS3就有啦
重點係完全冇提ping

ps4經server再落remote device要經三重樽頸
stadia主機就等於server 解決咗主機硬件性能同主機上server呢兩個樽頸
冇計google有嘅係錢同server同cloud computing技術

老左咁多

佢直接開新部門做game?

我諗佢目標都係d城市人既
但係短期內唔會做到癲覆業界咁勁囉

真係好撚悶 請個勁人好貴?

Jade Raymond呢啲女人除咗識跳槽仲識做GAME架咩

真係唔明點解cloud gaming會講SWITCH先
老任又贏

Ubisoft 舊人帶領佢新部門？

Jade Raymond

悶都算, 有兩個好似死老豆咁

應該仲有Amy Hennig

其實係 只不過佢借部超級電腦比你 一陣勁過你部PS4千萬倍
不過network speed唔係你有錢就解決到
你比錢買ps4 pro/砌部電腦玩4K 你肯比錢就一定享受到某程度既體驗
所以短期內其實都唔可能完全取代高階PC/console

佢lead Google internal game studio

無片?

其實google 最大優勢就係放個deepmind 入去寫 ai

give me any realtime gameplay including fps/ping ok?

google不嬲唔鍾意包裝
睇下android以前幾無美感就知

似完

講咁耐即時玩一陣都冇 得頭果下

launching 2019

2019 launch

冇 hongkong

小麥都未種就畫餅??

我屌！

network speed 係一個大問題， 另外仲有controller 問題。 手機硬件幾勁都冇用，大部份遊戲根本用唔著， auto game

冇HK完

US, CA, UK, EU
first

已經唔係包裝問題 直頭仲哀過大學啲present

US UK Canada Europe

完~

有份

Summer見

即係E3

Launching 2019 in US Canada UK Europe
asia

移民喇

屌你老味..

jp都冇

2022都唔知有未

agger

有得諗wo，AI電腦識講廣東話仲要女聲，肯定J死班男人啦

No boxes
No download
No limit

And no content

諗落好似 ready player one 初型，登入個oasis, 見岩就穿越過去個世界

講乜春呀
唔好亂套concept啦
九唔撚搭八

佢之前有試過比人STREAM PLAY 刺客
食評上網搵啦

係，第一時間就係咁諗

但如果google係香港有server既話
應該有好多小學雞落搭？
橫掂依家都有google play點數卡
用部netbook都玩到

而且比幾多spec你都係google自己定
低中高階佢玩晒
收平d/貴d咪得

橫掂依加香港網速已經去到2G咁誇張

吹到好大
不過都真係未來打機方向

Remote play同cloud gaming完全兩回事黎

你仲用緊netbook？班小學雞過多個禮拜收新iPad air做禮物喇

Google係香港都冇server

係話佢有資源，起套kit 可以咁做姐
日後單機ai 同真人對戰冇分別
呢個餅都好大

上年google開左香港data center
不過我懷疑佢都係租返黎

去大灣區起

如果真係行得通其實係好事
玩家再冇硬件太貴既問題
DEV唔洗再諗CROSS PLATFORM乜乜柒柒
冇借口再用TRAILER呃人
仲要理論上冇老翻同外掛

講緊NVIDIA

一日未解決起格一日都唔會玩呢啲

其實應該都會有外掛
個外掛自動識認stream返黎既畫面再代你send返相應既指令
例如玩槍game自動瞄頭 呢啲應該都係會有

我唔想將來所有network entertainment都避唔到google amazon netflix

所以話理論上 留名等睇淘寶出外掛手制

仲有Sony 老任

netflix用amazon
講緊M$?

道高一尺魔高一丈
不過支那block咗google玩唔到應該冇咁猖獗…？

Digital Foundry 其實一早都有比較

畫質, fps, input lag係有分別嘅
講真我都有多少懷疑, 吹到launch 時4K HDR 60fps, 將來8k...
gaming experience 同 local console 似終差D，睇你要求去到邊

到時要搵間ISP去google data center 夠穩定嘅

到時入場費應該係專用controller/keyboard/mouse+月費去避外掛

即講即有

DigitalFoundry: Google Stadia Specs Analysis + Exclusive Performance Testing

D外掛變左ai影像識別技術

強國就會發展出自動update 外掛既ai

唔差在寫埋 GoogleOS 框死你唔畀你額外裝第三方程式

個ISP出個gamer plan，盛惠$888

都估到係ACO

專用controller既話依加switch/ps4都大把emulator轉插啦

玩完deepfake玩外掛

autoupdate埋專用controller既fireware

又係佢自己講只要有個chrome就玩到，我background 裝d咩關佢鬼事

要將外掛運行方式由讀取同寫入遊戲數據進化成 ai 辨識每秒即刻可以判斷出應該落乜指令，都唔知要幾多年至做到...

如果... 如果真係攪得成又heat... 駁多幾條線直去google data center 可能係ISP日後賣點

巴哈有人整合咗

1. 新平台叫Stadia
2. YouTube 隨點即玩 支援全裝置串流
3. 支援 4K 60FPS HDR
4. 可以買一隻專用控制器 長得像XBOX手把 有分享鍵和google語音助理鍵
5. 無外掛 網路穩定 未來可以千人吃雞
6. 支援跨平台功能
7. 可以紀錄保留一個遊戲時刻 變成連結 別人點下去從那個時刻接著玩 把遊戲的超屌時刻變成挑戰讓別人試試
8.開啟群眾遊玩 觀眾點YouTuber或實況主可以直接跟他組玩
9. 玩到哪卡關直接問語音助理攻略，它會暫停播影片給你看
10. 2019年在美國 英國 加拿大 歐洲上市

聽落好冇真實感

香港ISP出海唔掂，唔知有冇得克服就真，一出海個ping值就爆升點玩

因為美國反支 可能到時用華為modem/server既ISP Google都會block

頭先無聽錯既話佢出個手制係直接連去google唔係連返pc/電話 咁樣實快過你用其他手制連返pc再連google 焗你買

手制=入場費

物理問題
你用光纖全程冇router去美國最快都要6x-7xping
未計回程

移民了

未聽過DNS？都用咗咁耐重吓吓連去美國？

咁keyboard mouse都會啦⋯⋯打槍game點用手制呀

繼打機神線
網上爬又可以推出Stadia神線

佢寫166ms latency

所以係架，個根本解決方案係移民

不過加拿一上網好撚貴 點玩4k

HK+100

The big interview: Phil Harrison and Majd Bakar on Google Stadia

外國做得起既
到時google實會係香港起server既
2020/2021年掛

有review話會起格？成個post好似由頭到尾得你喺到不停話起格好似用過晒咁，你咩connection呀

But people shouldn't be looking at YouTube for the visual quality they'll get in-game.

Majd Bakar: Yeah, there are two things that differentiate us from YouTube: YouTube can buffer and it's not as real-time and as interactive as gaming - so we can't buffer. We definitely have to be accurate on the frame level. And the second one is that when you have visual quality of games like Doom or Assassin's Creed, the expectation is much higher than watching user-generated content on YouTube.

好似去日本都係個佰ping ?

過*

remote play個delay同ping咁細都起啦

參考下Project Stream個ACO comment?
Stadia sample

你部ps4係駁lan定wifi唔講，remote部機係lan定wifi又唔講，你屋企capability又唔講

每個連登仔心中都有一個石丹理，完全唔知網絡發展係點，其實都幾慘，delay咗成個decade咁款

真實情況下我信有啲極端問題解決到嘅
例如xbox one x玩division第1集lag撚到核爆，搬上google個cloud可能仲有機會贏
但係PC玩division個種速度同快感，真係過多50年上cloud玩都唔知得唔得
除非有新hardware例如個啲吹到勁大咩咩量子通訊，解決到通訊問題先係皇者，我放長雙眼睇下啦

Google喺坡仔到有data center，咪睇吓連過去嘅能力係點：

無記錯的話，桃園都有：

香港網絡發展都算數一數二，如果香港都搞唔掂我諗佢成個project會留返喺自己office用lan玩而唔係推出街，因為無地方嘅Network會support到，哩到好多人住唐樓/村屋？村屋都開始1000m啦

呢個post 引左好多電腦白痴

1000mbps pccw lan ps4 pro + 1000mb pccw lan PC
兩樣嘢都係香港

咁咪證明google有市場

單棟式住宅，得網上爬 8M

住村屋=唔洗玩
好彩岩岩鋪左光纖

講緊ping 去日本game server, 個佰唔出奇

重點係remote play出嚟個畫面同本身部機行1080都唔同

當然我冇資格講話stadia一撚定都係咁
只係想知佢係咪真做到好似實機咁先

想學下野DNS 點樣連外國server 快d

咁一定係有compress 架啦睇下佢用咩encode 啦

想講Distributed network，打機都係圍內連去regional server，我自

不過點都好過硬件唔好嘅電腦出嘅畫面

村屋光纖too

咪玩啦，上面speedtest幅圖已經係連去Tokyo啦，game server點都會optimize吓啩，latency會比speedtest上面任人試嘅server double咁得意？

不過講就無乜說服力，真係搵隻放喺日本嘅game server試吓，都係5Xms

原來冇香港份

咁我記錯，個時要用VPN過去玩因為check IP, 平時好都要7Xms

SWITCH夠玩到BIO 7啦
網速唔夠起晒格之嘛

畀啲時間人裝返個光纖，用wifi駁PC嘅鋪返條lan線，鋪咗cat 5嘅upgrade上cat 7，畀班重用緊100mb lan嘅upgrade埋，然後再等香港人有個心理準備先，覺得有啲嘢始終係急唔嚟

除非你身處強國對外網絡有限制/你間ISP特別唔掂，要特登搵path連出海，如果唔係用VPN唔會快咗，只會慢咗

pso 2 online cloud 同bio 7 cloud插lan都係delay

個cloud唔掂都可以係原因嘅，我用同一套設備上opencloud load片同youtube都差天共地

至於remote play，有人583 miles from home，client駁wifi，3:24都可以畀到so damn smooth嘅評價，你不如check check係咪其他原因所以起格

老任個server廢
Google出 cloud我都幾睇好唔會lag

pixels 仲未黎香港

其實steam同N記先係呢方面先驅，steam 有steamlink， N記有自家nvidia shield 同opensource 嘅moonlight, 一早可以chrome運行

4G 時代mobile latency 仲係好高,60Hz 係要15ms 以下嘅latency 先會流暢，120Hz就要更快，5G 個standard已經夠做，所以間間廠都大搞stream play

另外所有廠backend都一定係N 記grid network+windows架啦，Google贏在可以開發獨佔game同infra優勢，香港有GPU center latency 都係10ms 以下，所以香港係hardware上完全滿足到

apple過幾日肯定會推gaming device, 但睇唔到理由要買佢，除非有好好玩嘅獨佔，但目前steam我覺得係最好，佢軟件量同game價係贏絕其他廠

係睇latency唔係睇網速

香港GCP 做到平均10ms 樓下, 60FPS 有15ms 就夠

bandwidth compress過100Mbps一定夠

我屋企有lan streaming network 所以試曬呢d野

好期待
以後機都唔洗砌
game都唔洗down

最接近應該係Nvidia嘅GeForce Now
不過Google直接起過個platform出黎而唔係integrate

咁起碼都要有個靚mon同勁寬頻既

應該係capcom server

之前用moonlight
本地PCCW<->本地PCCW
LAN <-> 5ghz wifi
玩單機game真係好低latency
但multiplayer 真係不了
有Input lag+jitter點同人pvp

唔係租台灣server咩？

Sega/Capcom game又入老任數

Adam Walton

I participated in the Project Stream beta and had terrible results. I have a 60mbps connection which I know isn't the fastest but should have been more than enough according to the requirements. I never got more than 10-15fps , it was atrocious. I tried multiple times of day , different days always the same result. I know some people had great results, but considering mine this is a big no from me.

咁樣到時會興all in one 電腦
好多人係到怕網速/ddelay

人地鬼佬地區大把龜速上網都未怕
香港已經世界前3地區,怕乜

無視硬件已經係好大優勢

Google hk 肯同 兩大isp 接觸就已經可以成事

或者
isp 整啲add ons services 已經搞掂

怕，因為Google好多野香港都無得買無供應

同isp合作陣間好似Google wifi咁玩獨佔迫你用貴plan

server 上埋cloud,
client 又係cloud, 直接解決左cheat 既問題
跟本係multiplayer 專用

咁就係怕google唔比香港玩姐
google好多野都你美國only
如果美國only佢都仲玩得起
咁推到全世界
以香港網速跟本唔洗怕

浪費上網資源

得條stream 落番黎, 無直接用隔離player connection,
根本連佢IP都唔知, DDOS 條毛?

都期待嘅，不過期望暫時唔大，因為以而家嚟講一定做唔到實機咁，但點都係個好開始

其實咁樣會唔會無哂外掛

加速器可能仲用到嘅嘅

DOOM Eternal | Stadia Gameplay

無可能啦,因為唔再係你個local client send 計算左既result 俾server 而且你只可以send 佢controller 上面既制俾個cloud client, 再由cloud client 計結果俾server
唯一有可能既cheat 就係上面所講, train 個AI 玩visual analytics, 認到係頭就send 隻mouse 去果個位
依家D 人打機成班2080Ti, 第時唔洗用黎display game, 又的確夠晒processing power 全力做AI 玩live visual analytic既

但佢反而擋唔到啲按鍵精靈
以前會用Vm/remote+按鍵精靈玩mmorpg
而Pvp有input lag情況下短期應該好難去到cloud base

而家買game買機好難咩
係要搞咁多謂野
冇嗰樣整嗰樣

覆出海爆ping講法當然係試ping，講1000mbps因為用光纖個latency都低唔少，至少我未轉前係coaxial cable，近程個ping差唔少，遠程還好，我諗係大廈機房啲舊設備麻麻，而返去isp因為都係一樣用光纖backbone之後就無乜差別，所以會近程個latency相差大但遠程無咁大。

只要佢有local datacenter 就唔難
香港都係講緊1x ms, 要再快只要google 係俾錢,每個ISP 裝條專線去Stadia,個位數ms 都得
到時打機可能要好似D 股票行咁, 係datacenter 直接租位放機,快得1ms 得1ms

用馬拉車好難咩？
係要搞咩內燃機
冇嗰樣整個樣

原來呢度有post

n記beta靜係得驗歐美

我join左親身體驗過
其實除左fixed resolution之外
同你裝係電腦上面冇分別

而家google cloud租 instance 用p100 一個月時間 （5000分鐘） 200美金到，個新platform如果差唔多價用到8700+2080左右既performance其實對非重度玩家個價算吸引

未來玩家靜係pay and play就得，唔駛理hardware野，真係好正

人人都係pc master race

應該買chrome cast 定係 stadia controller

當時send黎既email

其實唔係咩新科技，美國有間公司叫shadow更加癡線
直接render個gtx1080, xeon cpu 加12GB ram 既windows 10比你用
我shadow都有用緊
會唔會取代gaming pc我唔肯定
但stream gaming一定有市埸

why not both

chromecast拎netflix YouTube 一流

如果有third party controller 都支援stadia先再諗其他

on9

可藉此解決外掛問題

樓上極on9

如果你想電視/mon玩就要chromecast

不過輪到香港出先算啦

有乜咁 on9？

成個POST都好多遠古時代巴手足
覺得會LAG到玩唔到

隻 game 唔係喺你 PC 度行

外掛點樣讀 data

ps4 xbox switch 全部都有 game streaming
ps4叫 Playstationnow
xbox 叫xcloud
因為大家都各自想搶呢個市場所以自我發展, 無咩進步
邊個做到1080 60FPS已經贏晒舊肥豬肉
Google今次衝得出黎應該幾有信心
淨係server數目都贏晒

Console撚 同 PC撚係咪可以休戰

仲有獨佔驚

任記笑到最後

apple

今日行過蘋果店
真心覺得呢次蘋果仆街了
一啲創新都無

現場試玩

咁嬲做乜姐! unplug 都無用㗎

全片係咁，佢係不停換device、重新連過線，加埋而家都未正式出，有咁嘅效果都唔夠咩

講真，個吓真係唔得...
出咗先算啦，呢個世界大把嘢技術勁到無論，但出到嚟反而種種因數反而hit 唔起

PC Nvidia都有

單機就冇乜所謂
但玩multiplayer game真係好重要
就算google玩到Akamai 咁喺晒isp度擺晒node做都未必得
有少少jitter都即夠死
而且呢類streaming唔同股票
流量大而且唔係critical
高穩定性就好難同時頂到咁大流量
淨係計入你屋企條線都唔夠做啦

留名等bin c

好難明咩, google 如果出實體機,可能無肉食
想做cloud game一哥, 又可以幫推其他業務

同isp 合作 google wifi 簡咗 網上行其實係想搞畀啲豪宅， 呢個唔同，如果攻遊戲市場 google ,唔會咁戇鳩掛

有一點佢比傳統主機有優勢
好易同其他人一齊玩,唔好低估呢點
唔需要有機有game ,再裝game .....
再用youtuber 推波助瀾

其實除咗佢玩遊戲

佢咁樣開發我覺得已經可以有個base 去develop vrmmorpg

google 開發vr 同 ai 不遺餘力

百人牧場物語不是夢

冇追唔知 係subscription 定purchas game

今鋪4角大戰
GOOGLE VS SONY VS MICROSOFT VS Nintendo
好睇囉

google屈到

如果google做到極少極少延遲，Sony輸硬，M$唔洗提，老任只能專注整game

你知唔知你口中既極少極少延遲
重點唔係單係GOOGLE個邊仲要睇埋本地既網絡環境
實際上最麻煩既就係你GOOGLE搞得掂個機房
另外一邊玩家既網絡佢點理

仲有steam nvidia apple

笑到最後一定係MS 同nvidia

計infra得Google同Microsoft有得對打
Nvidia都有機會嘅

咁就要睇下用咩Data Compression

你覺得平時multiplayer 唔洗番server 咩?
好多仲為左防cheat/見到中左但唔扣血, 結果仲要等埋個server return 先會係local client display
相反係cloud 行可以唔洗等server return, 因為client 係trusted

hosting OS 我諗大部份都係行返windows

PS同nintendo先有能力開自己gaming os

太technical我都唔識，5G可唔可以解決到呢樣嘢？定5G已經係一個騙局

陣間又搞獨佔要你裝1000M網上行先送會藉你就仆街

冇得一邊打機一邊down嘢

到時三方大戰

Stadia 將採用由 AMD 提供的資料中心專用 GPU 與客製化 x86 CPU，可提供每個使用者 10.7 TFLOPS 的圖形處理效能、2.7GHz 多執行緒 CPU 與 16GB 容量 484GBps 的記憶體。圖形處理效能超越 PS4 Pro（4.2TFLOSP）與 Xbox One X（6.0TFLOPS）兩台主流遊樂器主機的總和。服務上線時將支援 4K 60fps HDR 的影像輸出，未來可擴展至 8K 120fps 以上的影像輸出。

AMD Yes!!!

Stadia 將採用以 Linux 基礎的作業系統與 Vulkan 圖形處理 API，支援 Unreal Engine 與 Unity 等主流遊戲開發環境。目前 Google 已經提供開發套件給全球超過 100 個遊戲開發團隊，有超過 1000 名開發者參與開發。Google 並將設立自己的遊戲工作室來開發 Stadia 獨佔的遊戲。

Linux Yes!!!

Windows、DX 等收皮

Google行Linux
Sony同Nintendo宜家都冇咩能力自己起infra
就算係佢地最多都係用Google/Nvidia嘅Service

5G 背後條backhaul 咪又係行固網

5G都係流動個邊
但個問題係就算歐美日呢D發達地區都難言話固網個邊夠穩定
而且行得呢D要維持SERVER既
月費制基本係必然
咁到時成堆遊戲廠會唔會接受呢樣又係另一個問題
因咁樣個生態就會係另一回事

infra仲有好多provider既, 佢地用AWS MS Google 阿里 華為都得, 除非好hardware specific如果唔係都唔一定要自己起

用黎玩回合制game ,影響比較少
XCOM

月費兩三舊我諗都趕走咗一大班人

佢地全部都係用特製server
冇可能用現成野
之後仲要dup個architecture出黎
唔係咁易

會唔會睇十個廣告,一個月免費玩

冇可能
維持YOUTUBE呢D個SERVER成本都仲可以用呢招圍皮
但遊戲呢樣運算既能力要求高咁多
個成本其實計落唔會平得過你買主機加買GAME

關compression 乜事呢
依家係講緊要低latency, bandwidth 問題好細
4k 100Mb 都夠晒
重要大把人玩緊FHD 只係要15Mb
而且為左減低latency, 好大機會係會用極computation light 既compression, 甚至no compression

MS同steam咪用N記ser

呢個方法最即食但係對長遠成本最高

Steam同nvidia用埋張gpu做compression,好撚快

講緊input lag
你諗下你mouse點郁每一下都要send返上去喎

NVIDIA 仲要靠緊啲外部 開發商去完善自己個 NVIDIA SHARE

9估:
1080p $268/m
4k $368/m

60FPS下上下傳極限ping 15ms

GCP香港做到平均10ms

但變左client 要decompress
佢目標係要client 有咁thin得咁thin

你平時玩multiplayer 你以為唔洗?

幾有趣

可能到時MS 聯合 NVIDIA 對戰GOOGLE
SONY 同 老任等收皮

單機相反就有你講既問題
平時可以直接local 做, 依家要等round trip

google 呢方面係專家

Google 用linux + AMD
如果搞得掂個latency

Nvida都驚, 少一批GAMER買佢D 卡
老任同Sony就靠獨佔
MS就會有唔少影響

最後又要睇Google 點收費
如果月費制, 又要睇有幾多Game會上Google 平台, 始終做上Linux唔係間間廠有resource
月費幾錢又係問題, 好似netflix咁, 一個月98都大把人唔舍得俾

其實收幾錢呢樣都唔係重點
依家D單機GAME都加左唔少微交易ONLINE MODE黎玩喇
真係變月費制到時D GAME 9成目標就係要你拖長黎做
呢樣變主流咁真係殺死單機GAME都似

慳到bandwidth渣, 慢到嘔

佢地目標就係將自家嘅compression同decompression rate減到最低
你啪到個ratio有咁細得咁細咪可以再向physical limit到出發

但係同一時間
GOOGLE 特意做咗套DEV工具畀返啲單機GAME廠商
我深信到時有一堆小品變巨作
COOKING KITCHEN 都係咁姐

唔係呢個問題
而係收費模式一定會影響遊戲模式
正如免費手機GAME一定俾一堆課金位你
無網絡同全球性既支付系統夠發達單機GAME邊會有ONLINE MODE賣DLC個D
NETFLIX呢D影片平台先知冇辦法係內容形式上留人耐D一定要靠質素同數量
但遊戲唔同
遊戲係可以專專登拖長你遊戲時間
老實講佢呢個平台因爲收費模式問題
都可以肯定平台個邊對單機遊戲都好難友好得去邊

可以準備返工打機

又想打好既game又唔想俾錢,返去玩老翻game囉

課金game一個月幾千就ok, 有質素既game做subsccription一個月幾百就唔肯, 你買隻console game都唔止啦

成件事好科幻feel

買隻碟買主機就唔係俾錢一定要訂閱先叫俾錢？你白鳩痴定低B
家陣就係講訂閲制係會影響遊戲內容
你究竟閱讀障礙定點

其實無人話一定係subscription, steam一樣係買斷制
subscription仲可以分月票,限時/限game, quality呢d唔同既模式, 仲可以好似netflix spotify果d咁出4人plan

switch仲有分單機買斷同免費game + gaming hour兩類既玩法, 你睇下tetris 99幾多人玩

手機game玩課金玩到爛曬, 而家streaming好有可能起死回生, 不過我睇死apple又玩IAP policy block鳩其他廠

但係Sony，Xbox同Origin做咗呢啲subscription好耐啦wo
你keep住subscribe咪有得玩
宜家又唔係話要delete其他platform
你想玩咪買黎係自己console/PC到玩
再姐宜家都唔知月費制包唔包埋game

CONSOLE商GAME廠一樣仲係買斷制主流
你講個堆又幾多係佔佢地大頭

主機撚係咪可以掉左部機佢
Pc 撚係咪可以掉左顯示卡佢

遲d load game有廣告

STEAM本質都唔係賣服務只係做平台抽水點攞黎比
google呢樣係賣服務咁就冇可能會係買斷制
至少你一隻GAME都唔買都肯定要俾錢
而服務都基本上走唔甩月費制
而你作為一個咁既平台商你會更加傾向一D長週期既ONLINE GAME定單機呢可

香港要有得玩 都要20xx年啦

8K係Server傳過黎要幾強網速先掂

nvidia食咗好耐machine learning/crypto mining條水啦，啲產能寧願拎去整礦咭，黃生表示gamer? WFC

不過nvidia都有類似服務係真嘅，我諗大家都預計整個產業往後發展方向係上cloud。

其實economically咁諗，如果位位pc gamer都砌部gaming pc，咁畢竟人平均一日得15/16個鐘係醒，重未計要返工，gpu啲computing power閒閒哋四份三時間係浪費咗，上晒cloud之後 7x24都有人用，少好多浪費，當然service provider會收多筆錢for maintainence/R&D，但計落夠多人用嘅話，少咗浪費點睇都可以平過個個砌部機、大家有賺，其實軟件產業都咁樣轉型咗好耐。

重有樣嘢係無老翻，隻game擺喺cloud，得聲畫落到user部腦，想玩老翻？除非Google/公司有內鬼啦，畀我係受老翻困擾嘅game廠的話，無理由唔全力支持。

一班未用過個service嘅人將繪形繪聲講話有input lag，上面有試過嘅人留言就話好順

係我太open to new technologies定點，都未用過又未有review出就一大班人assume哩樣唔好嗰樣唔好，其實係咩心態，個new service會食咗你？

見過班lawyer望見chatbot答問題，不停插話哩樣唔好嗰樣唔好，我都明，因為new tech真係會食咗佢哋，stream gaming都咁抗拒，不停搵位插為乜

無腦，你有理據咪拎出嚟講，識又唔係識得多，喺到鳩up，你係咪被迫害妄想慣咗FF?

睇你出post原來又係啲要拎個陣營嚟打J嘅人，唔怪得講兩句就要幫人痴label，真係無救，有少少理智嘅人都識case by case去judge，無腦、懶得諗嘅人先會乜都分陣營

as long as you are using tcp, packet size do not affect latency in noticable way...

1000Mbs/ 1.5kb=0.0015ms..
現代玩ethernet全世界都1500MTU 架啦...
latency 只係光速既物理限制同埋每過一個router ~ 0.5ms

wifi vs wired, 好公平既比較

台服LOL都唔使玩啦，單機算啦，講嘢唔撚用腦

你見佢上面呢段都知佢外行人但又想扮醒

"其實可唔可以裝多舊router 黎降低input lag

用緊嘅寛頻用黎stream 畫面
加多舊router 剩係用黎傳送手制指令
呢舊router 就用極細packet size 黎minimize latency
咁就唔駛round trip, 剩係server send 畫面latency 夠少就得"

衝出嚟柒，證明你對科技一竅不通，Apple出埋啲consumer product你可以拎嚟J，GCP搞咁多無幾間公司整到嘅infrastructure你唔識，Search/Google Assistsnt做咁多NLP你又唔識，AI/Computer Vision research都係industry leading，你唔識嘛、你淨係識啲consumer goods咪講啲咁無腦嘅嘢，同啲市井呀伯無分別。

卜柒呢啲冚家剷未算囉

明明整體係到成個GAMING MARKET 有一個新發展空間都要插插插插

閪又唔佢插得咁多

咁又唔好，都有嘢笑嘅

連登無論咩post都可以變世界大戰

世界三大cloud service proivder, apple都係用佢既backend
世上最強既AI toolkit tensorflow
世上最多人用既mobile os android
世上第二多人用既search engine youtube
世上最多人用既email system gmail
世上最多人用既電子地圖google map

佢隻controller係直射singal 返ser會再快一D

而家間間廠都知技術bottleneck就係compression/decression/network latency/input latency三樣加埋總和會影響流暢度

我屋企用rpi裝左個steamlink行local lan 1080 60FPS佢明顯係有compression但唔係continuous gradient係睇唔出有分別, lag既問題完全唔覺有, 當然你話remote到cloud server latency一定會大過我行CAT5E, 不過5G同光纖入屋都係好有potential既solution,你點解覺得搞cloud gaming會唔成功呢?

係APPLE狗反GOOGLE反上腦姐

點解最多普通人會用既Chrome你唔講埋

仲有連登仔最為推介嘅LINUX都係GOOGLE手中千變萬化

其實佢打啲字愈冷嘲熱諷 我係唔係應該要THINK OUTSIDE THE BOX 唔想連登燈死STADIA

關公都有對頭人

nv amd 及所有 vga card 廠會唔會等死

無野架
死左end user
轉做全力cloud 都得架
cloud gaming 最終都要用 GPU

無野？

asus, XFX, GIGA, 果堆廠冇野？

轉返出cloud hardware啫, asus本身有server業務

做生意呀

一齊搶街客錢 vs 比 google 壓價 ...

咁只不過係MARKET SHIFT 姐
ENDUSER 係我地
我地LEAD個TREND

當然前題係

GOOGLE無畀人睇死囉

shift 唔好咁多廠
一定有幾間收皮

唔會死
只要 game 廠 support 就得
個月費收得高過平時賣 game 成本就得
係 end user 輸之嘛

好彩我冇乜玩咁多game

應該得

我自己玩PS4都係揀啲大作GAME
仲要係啲單人遊戲為主
BB DS 之類

佢只要有呢近呢啲GAME我就會捨得入坑

因為我仲有時得閒玩緊BB 2週目

fwiw條友我一早block左
應該係慣犯來

steam 肥g 去左邊

如果玩落係手機玩同ps4玩手感，流暢度差唔多
咁大把大作都會開發係stadia 架啦

其實我玩skyrim裝mod咁啲mod係喺佢server度裝?

佢應該似要 monthly sub.
即係預你玩埋一堆你唔會玩嘅game
所以個價一定唔低

又轉左名啦

應該要經bethesda自己個mod store裝啦

Why not both
大可以月費制維持個service，game另外買
始終有好多玩家prefer單機，冇理由唔食呢條水

AMD俾得呢啲嘢佢咁睇PS5性能都唔會強到幾多

一句到尾都係要睇吓有咩game玩...

用chrome就玩到嘅話講緊係可以youtube播完一條trailer之後，觀眾撳個制就試玩得，share game畀friend一齊玩係擺條link就得。

而家想試就要搵要down要update，有stadia淨係marketing都大把新可能性，有人話要開發多個linux版本放cloud，調返轉，用chrome就玩到姐係develop一個版本已經可以畀晒macos/win/linux/android/ios user玩，相比而家好多game得windows有得玩，市場潛力大咁多，開發又輕鬆咗，無乜理由唔join。